# ncov-2019

新型肺炎期间品牌舆情

# 大致需求
疫情的搜索和媒体数据现在通过疫情热度获得品牌曝光的产品的情况这个你要尽快给我一个
 需求解读：
 - 基于超级搜索做出舆情搜索
 - 搜索结果聚合汇总，得到媒体数据
 - 从中筛选出品牌及品牌下面的产品

# 思路
 - 超级搜索之微博，探索后发现，此次事件较大，聚合难度比较大，使用基于微博话题的搜索，聚合和过滤难度相应降低
 - 超级搜索之youtube，youtube的报道更多的是新闻事件，涉及的品牌事件（主要来源于捐赠和疫情处理不当）较少，可能会被舍弃
 - 其他新闻媒介的补充，微信，头条，支付宝 其他自媒体
 
# 技术实现思路构架

- 爬虫：基于微博话题搜索，按时间过滤
- 入库：MongoDB库
- 分析数据：品牌识别，命名实体识别，事件链，时间链
- 网页报告呈现

# 分析数据的基本思路

# 搜索关键词
#阿里10亿医疗物资专项基金#
#阿里巴巴设立10亿医疗物资供给专项基金#
#阿里10亿元驰援武汉#
话题关键词 品牌+捐赠 产品+捐赠